中國迫航空業遵守一個中國不得將官網裡的「台灣」列為國家 IATA：航空公司自行決定

中國迫航空業遵守一個中國 IATA：航空公司自行決定

2018-06-03 18:50

〔記者劉力仁／澳洲雪梨報導〕中國4月底發函44家國際航空公司不得將官網裡的「台灣」列為國家，5月又傳出另外致函給「國際航空運輸協會」（IATA）及其所屬會員，最晚期限延至7月25日，否則祭出懲罰；IATA今天明確表示，此事由航空業者基於市場考量自行決定；換言之，IATA不會插手此事。

IATA目前有290家航空業者入會，6月3日到5日在澳洲雪梨召開第74屆年會，為航空界年度盛會；記者追問此事，IATA發言人Albert TJOENG為求慎重，先當面受訪，後又以書面說明IATA在此事的立場。
Albert表示，航空公司都遵守他們所服務國家的市場規則，但碰到航空業的各項爭議，IATA都強烈建議各國政府遵循全球航空界的標準。

Albert表示，中國此次對全球各航空公司的要求並無國際標準可遵循，對IATA而言，當爭議事項並無國際標準，或者政府間對全球標準認知存在差距情況下，IATA希望政府之間進行協商進一步釐清分歧，以免航空公司陷入兩難，尤其牽涉到政治層面，對航空公司特別棘手的。

Albert強調，IATA及其成員是服務全球運輸市場的非政治性企業，對航空公司而言，要處理政治間的爭議是相當棘手的，最好的方式是政府之間協議。

五月傳出中國致函給IATA及其所屬會員，要遵守「一個中國原則」，我外交部28日表示，已責成相關駐外館處主動洽詢IATA及各相關航空公司瞭解情形，並說明我政府捍衛國名、國格及國家尊嚴的堅定立場。

雖然美國白宮發表聲明表示，這種行為是「歐威爾式胡言亂語，中共常將他們的政治觀點強加在美國民眾和民間企業。」但據了解，至少有18家航空公司完成更改，包括對台灣機場的稱呼加註「中國」，或把台灣併入「中國大陸及港澳台」地區。
<自由時報>

IATA對 乘客 客機安全標準 就冇商量
對 中國威迫航空公司改識別標準 就嗌佢地自己傾

習登基之後，各方面嘅控制都加強晒，佢真心想做皇帝

IATA 唔得，不如試試轉去 ICANN 玩網址，叫 .tw 收入 .cn 入邊管理?

IATA 又一個滲透晒

改名有咩用？
中國官員去台灣咪一樣要先向台灣政府申請入境簽證

台灣駁回10大陸官員訪台申請 國台辦：民進黨不得人心

解決方法好簡單
航空公司對中國內聯網 就寫中國台灣
互聯網維持不變

會有人翻牆上互聯網架

華春瑩又話中國永遠不稱霸 依頭暗串美國 轉頭自打嘴巴?

中國或成最大贏家

.tw.cn

icann 美國佬管，玩終極內聯網

澳洲

自行決定咪即係由得佢地跪低

澳航無改

殘體網改，國際版唔改，撚死班支狗